Canon用戶討論區(19) 一闊三大

#1 Updates
#2 常見問題
#3 EOS M系統機身
#4 APS-C 單反機身
#5 Full Frame 單反
#6EOS R無反機身
#7 EF-M 鏡頭
#8 APS-C 鏡頭
#9 Full Frame 單反鏡頭
#10 Full Frame 無反鏡頭

Updates
1. EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880
Canon 無反5系新機 Spec暫時屌打晒市場上所有同級產品 痴撚線相機

2. EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880
Canon 無反6系新機 同R5 比少左像素 raw 4k 120 mon細啲 其他差唔多 但平10000 窮人之選

3. RF 新鏡
RF 100 - 500 f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363有5.6)
RF 600 mm f/11 IS STM
RF 800 mm f/11 IS STM
RF 85 MM f/2 Macro IS STM
RF 1.4x
RF 2x

4. EOS 850D
唔知 無睇 想買直接買90D thanks

常見問題 （29/7/2020更新）

R5過熱點算？過熱點用嚟開工？
如果你開工要拍好高res嘅片 要8k raw嘅 鍾意a7siii 嘅 R5係唔適合你 建議你買sony a7siii 或者更高階嘅video機 有主動散熱嗰啲

R5定位係一部可以拍片嘅相機 佢有頂級相機嘅功能 包括12fps機械快門 dpaf 4500萬像素 呢啲係攝錄機無嘅嘢嚟 亦正係佢地無呢啲嘢 所以佢地有能力喺其他方面做得出色啲 包括機身散熱同拍片性能 所以兩種機根本無得直接比較

R5 係相機拍8K嘅一個突破嚟 而且其他resolution 表現都好好 尤其係細production要用嘅嘢 佢都俾得到 包括 10bit422 Clog 4k120 客觀嚟講佢係一部實用嘅機 加埋canon色 操控勁 af勁 價錢合理 ef鏡群 如果咁都話因為8K過熱問題而買唔過 忽略曬其他優點 咁你真係唔好買 千祈唔好勉強自己

我如果升級/新手 應該入 R5 定 R6？
主要睇你有無錢 因為一闊三大 尤其拍片
你要諗下
rf鏡頭 ef鏡頭都唔平 洗唔洗換？
cfexpress/uhsii sd 好貴 一定要買
剪4k/8k部電腦剪唔剪到？洗唔洗換？
個mon睇唔睇到4k/8k? 洗唔洗換？
夠唔夠harddisk 放footage? 洗唔洗買？
結論係 如果你整體嚟講無錢 咁就入r6 有錢 就入r5

揀咩機好？ef 定 rf？full frame 定 apsc？
主要睇下你有幾多budget 同埋用嚟做乜 影相有影相機 拍片有拍片機 有both機但貴
仲要考慮鏡群 有無未來 同埋配件（啫係卡 hardisk 電 editing 電腦）
依家有未來嘅機有 R R5 R6
無未來就有 ef mount ef-m mount 同 rp
通常無未來嘅機適合新手 因為平啲 到你玩到咁上下先換有未來嘅機都未遲 當然你好有錢另計
請買你買得起最貴嘅機 包無後悔

買唔買90D/5D mark iv好？
承上題 呢兩部機都係ef mount 都無未來 Canon講左唔再出ef 機鏡 但唔代表差 可以講係好抵玩
但如果budget許可建議直接上R6 唔係貴好多

EF鏡咁平/我又成手 EF鏡 RF 機用唔用得番？
用得 有官方adapter 對焦一樣咁快 仲可以用crop mode 用埋 ef-s 鏡

影人用咩鏡？影景用咩鏡？
有人話影人就大光圈長焦 影景就wide angle 其實唔係 咩焦段影咩都有人用
主要係睇下你想要咩感覺 長焦就壓縮 集中啲 wide angle就多啲內容 睇多啲相就明

拍片買咩機？影相買咩機？
先講影相 影相到左2020發展已經去到樽頸位 要鬥像素 所以基本上近五年咩機都得 唔會太差 鏡頭群易非常成熟 80D 90D m6ii 5d4 r r5 r6等等等等 買你買得起最貴嘅就得

到拍片 拍片梗係R5 R6啦 但要留意 拍片唔只係部機 仲有燈光 收音 劇本 複雜過影相好多 成本亦都高好多 所以諗拍片嘅時候要諗埋 重要諗吓你係拍vlog 定拍啲懶係靚嘅b roll?定both? 兩樣用到嘅架撐都唔同 仲有剪片部電腦 harddisk等 建議你做多啲research先再睇相機
但如果你做晒research 咁一定係買R5 R6 無第三部可以揀 （你可以試下1dxiii 拍嘅）

買R6 定 a73好? 定等埋a74?
canon post就梗係推canon 色靚唔洗講 鏡群大 性能好 反mon 操控 各方面都屌打a73
但理性嚟講 你可以等埋a74 先嘅如果唔急 但我都係力推r6

去邊度買機鏡好？xxx信唔信得過？
新手去shop@dcfever無死
識先好去三陽四寶 唔係好易中伏 或者叫個識嘅朋友陪你去
二手同上
千祈咪去啲唔識又特別平嘅所謂優惠買 一定係呃鳩你

買唔買m6 mark ii好？
可以買 但唔建議 canon ready好開發 RF mount apsc機 建議等下（可能等好耐）
但係係好機嚟 入都無妨

機身選擇

APS-C 無反 EOS M系統 (已死)
優點：輕身、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮、DC Size單反質素
EF-M mount可以比到大家用一啲短法蘭距嘅鏡頭，俾大家喺sony以外有一個機會用到大廠操作系統配合呢啲鏡頭。m系列嘅size同埋對焦輔助系統亦非常適合手動對焦鏡頭

缺點：鏡頭選擇較少

EOS M6 Mark II
14張連拍，無crop 4K 30P, 1080P 120P，當年M50嘅expected spec依家先有
90D無反版本，一躍成為最好用apsc機，加上sigma新鏡就出，幾有潛質。

EOS M50
睇啲評測就話好好用，一貫Canon水準，亦有EVF
雖然就話有得拍4K，但係有個cropping，而且拍4K嘅時候冇Dual Pixel用
然而亦有會員反映M50操控性極差，建議試清楚先買

EOS M5
成部80D放入去無反機身度，操作都唔差，亦有EVF
可惜反mon向下翻，vlogging就未必適合，而且冇4K

EOS M6
規格同M5一樣，但係冇EVF，操控都冇M5咁好
個反mon就向上翻嘅，vlogging會阻住個mic…

APS-C 單反
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：比較重

EOS 200D ii
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，低budget入門
EOS 850D
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，中低budget入門

EOS 77D
同800D一樣，但係有個機頂LCD，操控上似頂級機

EOS 80D
個規格同上面比都係差唔多，但係操控各方面都一定有提升
有headphone jack方便拍片（同埋有防潑水功能）

EOS 90D
3250萬全APS-C最高像素cmos，10張連拍， 無crop 4K 30P, 1080P 120P
預計會係canon apsc 單反endgame，都有人認為係7D mark III。

EOS 7D mark ii（有人話唔可以再講，但係既然係官網仲有都要寫）
有幾年歷史，應該好快出新機，有速度需求可以考慮

Full Frame 單反(已死)
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：重、唧牙膏問題嚴重，技術落後

EOS 6D mark ii
Full frame入門機，畫質都合理
有反mon，dual pixel方便拍片，vlogging啱用
對焦系統將80D嗰個直接搬落去，對焦點堆喺中間，建議去showroom試清楚先
Dynamic range據講好差，而且拍片同其他廠商比簡直垃圾

EOS 5D mark iv & EOS 1Dx mark ii & EOS 1Dx mark iii
買得呢三部機都應該好有研究啦
(5D mark iv 可以俾多$780升級clog，但用clog唔可以用於120fps同4K)

Full Frame 無反

EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880

EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880

EOS R
Dual Pixel AF 一貫Canon質素
機頂有個display，EVF唔錯
拍片方面有反mon，亦都有C log
操作上有幾個轉盤，鏡頭都加咗個，但係條控制bar就見仁見智
可惜係無機身防震，而且得單卡
（注意返LPE6用USB叉電會壞，要用新電池LPE6N）

EOS RP
EOS RIP 唔想講

EOS Ra
Canon 不務正業天文機，用返R機身

鏡頭選擇

EOS M

Laowa 9mm f2.8 zero d
畫質好，又平（預售價 $3700-3900），不過係手動對焦，而且暗角嚴重

Samyang 12mm f2
畫質都好好，又平，亦都係手動對焦

EF-M 11-22mm f4-5.6 IS
畫質唔錯，有IS AF，但係光圈細

EF-M 15-45, 18-55
呢兩支kit鏡應該夠用

EF-M 22mm f2
35mm等效 f2餅鏡，畫質一流，EOS M必備鏡頭

EF-M 28mm f2.8 macro
28mm 微距鏡，日常都啱用，仲有補光燈

EF-M 55-200mm
不過不失遠攝鏡，有追求可以用adapter插長鏡

EF-M 18-150mm
體積同畫質取捨，方便係方便，但畫質唔係最好

EF-M 32mm f1.4
新出鏡頭，畫質真係勁
而且等效50mm，非常抵玩

Sigma 16mm 30mm 56mm f/1.4
sharp，大光圈，平

APS-C 單反
廣角鏡
Tamron 10-24mm VC
Canon 10-18mm IS
Tokina 11-20mm f2.8 （可以用上full frame，但係得16-20可以用）
Samyang 10mm f2.8（手動對焦鏡）
Tamron Canon兩支光圈細，但係有IS搭救
Tokina Samyang優勢在於光圈大
4支鏡畫質都好好，揀邊支見仁見智

標準鏡
Sigma 18-35mm f1.8 ART
大光圈，sharp到爆，我覺得唔需要揀，一定係佢

EF-S 24mm f2.8 stm
餅鏡，畫質都合理

EF 50mm f1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

遠攝鏡
EF-S 55-250mm stm
呢支鏡唔貴，但係質素好好，遠攝入門首選

EF 70-300mm
新版鏡有個mon，好似好得意咁，質素都唔差
亦唔會好似T記咁多問題

Full Frame單反鏡頭

有錢就一定係原廠鏡 大三元 小三元
Sigma ART系列sharp到冇人有，對比原廠平好多（24-70/24-105art 據講走焦好嚴重）
Tamron近年出嘅鏡提升咗好多，比得上art系列，防震(VC)應該係市場上最強，但係好多鏡made in支那
Samyang又係性價比極高，但係大部分鏡頭手動對焦

廣角鏡
Samyang 14mm f2.8 AF
畫質冇投訴，又唔貴，仲有AF

EF 16-35mm f4L IS USM /f2.8 USM iii
個人首選，畫質冇投訴，f4版有IS方便拍片

EF 17-40mm f4L USM
最平嘅紅圈鏡，但係無論係插APS-C機當標準鏡，定係當FF廣角鏡，市場都有太多更好嘅選擇

標準鏡
Sigma 35mm f1.4 Art
Art系列比得上Canon 原廠35mm L鏡，但用係5d4要熄correction

EF 40mm f2.8
價錢質素合理餅鏡，輕便首選

EF 50mm 1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

EF 24-70mm f4L IS USM ii
EF 24-70mm f2.8L USM ii
FF機kit鏡，畫質冇得拗，f4版有微距幾好用

EF 24-105mm f4L IS USM ii
FF機kit鏡，紅圈鏡畫質好難差得去邊
雖然畫質同第一代比較冇咩提升，但係如果冇第一代，絕對唔會係錯嘅選擇

遠攝鏡
70-200mm
EF 70-200mm f4L IS USM ii EF 70-200mm f2.8L IS USM iii
Tamron 70-200mm f2.8 G2
3支鏡畫質都係冇得彈，睇價錢 + 個人喜好

EF 135mm f2L
20年前嘅鏡，今日都係頂級

Full Frame 無反鏡頭
全部都好Sharp 鏡尾做得好貼sensor 所以畫質提升唔少 但缺點係貴 同光圈亂鳩咁嚟 平民玩家難以入門

RF 35mm f1.8 IS Macro STM RF 50mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM DS
RF 85mm f/2 Macro IS STM
RF 24-105mm f4L IS USM RF 28-70mm f2L USM
RF 15-35mmm f2.8L IS USM
RF 24-70mm f2.8L IS USM
RF 70-200mm f2.8L IS USM
RF 24-105 f4 IS USM
RF 24-105 f4 - f7.1 IS STM
RF 24-240mm f4.5-6.3
RF 100 - 500mm f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363有5.6)
RF 600mm f/11 IS STM
RF 800mm f/11 IS STM
RF 1.4x
RF 2.x

Adapter有3款，插filter嗰隻應該好有用
EF to RF
EF to RF + Control Ring
EF to RF + Filter

lm

留名 努力等緊r6

留名

R5 真係牙膏近年最抵買之作 不枉我買咁多部5系，其實重有部菲林eos5, 下次拎埋出黎影四條5

LM

一樣 但唔想正價買

除左貴 完全冇投訴

比左錢就唔好諗

終於可以登記拿

諗住一出就訂 個個係到撚r5撚得咁開心

迫自己影多d抵翻條數

如果揀R6係咪要3皮落樓
加埋支鏡

依個睇你買咩鏡啵
85.2ds 直爆上4皮

機兩皮，加支24-105 同35.8, 補多粒電，三皮差唔多

35.8 真係必買 咁嘅價錢有咁嘅質素 仲要35mm呢個焦段咁實用

我反而諗緊入唔入支24105
支2470又太大支

師兄換機未

年尾入R5

係Canon 度買佢自動幫我登記
乜都唔駛做

你都係要登記保養，拿分買電

我重係寫住準備出貨

有L 買L, 冇L 買1.8

唔得啦
再登記佢會話"此機身編號已經登記。請檢查是否需要修正。"
過幾日睇下會唔會自動入10000 分比我

仆佢個街 r5連大三元成7萬幾 同供車差唔多

呢到啲人好撚有米

早買早享受 !

攝影窮三代

遲買平幾k啊

攝影窮三代
無反毀一生

r5+1535 買到4部最貴既iphone

我就無買啦

用分換電池係咪一期期出？

用分換現金券買
我都想有加分換 電好貴

一部iPhone 用兩三年
一部r5用4-5年 d鏡用7-8年 圍倒皮既

wa diu, 50000分先200蚊，一粒E6NH成8舊水，貴到仆街

到時仲要同人搶
買番E6N算

無得高速連拍

即係又要搶

用尿袋算

買個尿袋平過買電，好矛盾

假嘅 dcfever用lpe6n都有20格 canon報細數

唔信自己帶粒電上去試下

咁以前EF, 5d + 大三元，其實都六萬以上啦，咁多年都唔爭得好遠

邊止呀

2470 2代 17880
70200 2代 萬8
1635 2代 1萬3
5D3 2萬8

咪係囉，其實一直都咁上下價

X2努力忍住

以家係咁水我呀妹出部r 大三元任用

咁重，除非對攝影好有追求，一般女人好少會用...

囡用35.8 就會.

諗太多 9成會揀Fuji

我有xt30啦 佢唔鍾意
佢用緊a72

我女人用部m5算

而家有支40 2.8轉接用住先，仲忍到手可以唔使買35住

好似得機械快門先要有好多限制包括電池，電子快門好似不論任何設定（不過唔知電池有冇影響）

兩個世界黎喎

35.8 好平啵 同40 2.8差好下啵

大三元唔重啦

利申 用開 105.4 絲

你真係有所不知

入得依個post 好大bias啵
我識個d不夠十分一會用相機 其他都係用iPhone

儲彈藥諗緊下支，Bigma 105 1.4定 40 1.4

等sigma出rf鏡la. 明年頭會有。 依家個d ef重得太過份

bigma wo....隨時再重啲， rf 都粗過ef la

你望下依幾日出個支85.4 sony emount , 差唔多係以前個支一半大

想問下而家有邊支鏡用係R5 係最sharp最𠝹手，可以玩盡塊4500萬
EF mount 都得，其他mount都得

EF 35L II, RF 85L

唯一兩支有BR lens

Samyang 果支 AF 85 1.4 RF 都唔錯，又係又細枝又輕。

之前冇一部ef /rf 機襯得起支35L II, 依家終於有部機配得上

Rf 85 (ds)+ r5 eye af更加不得了

我訂左，到貨試下。
依支都賣斷市。

等師兄到貨後，事後報告。

長遠係轉用rf鏡
不過r5令好多ef鏡番生 幾抵玩
Rf stm鏡應該入硬
大光圈暫時玩住ef鏡先

除左支小白，其他其實咪又係有錢就換啦 完全無原因

係 慢慢換都得
小白幾值得換左先 真係好撚輕
係重過枝2470少少

佢係講唔出點解要換，即係明明相同焦段，純粹畫質好左少少，其實無換既誘因

換鏡後講真係唔大誘因 未算係冇既
有多餘錢先諗

我有成手ef鏡既話都唔會特登換

除非好似rf70200輕咁多，如果唔係都不一定要換。

有無人用緊rf枝天涯24-240?

唔係講左配合 R5 R6 個 IBIS 咩？

EF 鏡本身都配合到架

rf 多幾級，值唔值比多幾千就見人見智

rf 85mm macro 未出？

10月

用 EF鏡 IBIS 只有機身的 5級
加上焦距越長，IBIS 效果越差
要用RF 鏡先可以去到7、8級

Canon報細數 要試下先知

如果ef鏡冇IS夾r5 r6有6級已經收貨

好難test有幾多級，不過so far 用落，冇is既ef鏡，0.5s 基本上可接受.
有is既rf，2s可接受。

我用R5+EF 既IS 鏡，係會聽到鏡身 IS 嘅運作聲音，效果同用係5D4 上差不多。

canon話 rf mount會sent 防震 既信號，二邊會合計 先會勁。

其實就咁用ef lens 有5級已經夠晒用有突，係小白200mm 玩到8級先真係好必要

我早幾日上cannon試R5，手持最盡1.6秒，係咪先已經算廢？

Youtube 見過聲稱5秒

咩鏡先得？ 15mm?

應該係 佢張相大wide shot風景嚟

去旅行用好方便 真係唔洗換鏡

等我試下 買左未影過

之前睇左個review，真係幾正

Matti 果張？

係

我貪輕啫 畫質做到支1.2
7成就收貨

我試ef50mm都做到三秒，但十張得兩三張，ultrawide 應該唔難吧， 轉頭試下先

收到canon買cfexpress果個email啦

仲要去門市？ 冇得上網訂咩

未收倒email

小弟冇預訂，第二日去買現貨

你試下寫封email話online 訂， 冇現貨上門市訂，成件事好唔合理…

Lm

有冇巴打知而家出面rf 24-70 2.8 街價幾多 係咪升緊價？ 同有冇缺貨
因打算出r6個時出埋呢支鏡但怕冇貨

唔洗怕 一定冇貨

有冇巴打知幾時會返貨如果而家訂

前日出左 肥花現金價13980
有買就趁手
不過r6玩ef 2470 ii都唔差

其實可以買左先 會借機畀你試埋 不過試完洗手

sigma新鏡好好j 希望快d出rf

原廠真係買唔起 快d出rf mount啦

差幾千好似有新買新冇死

巴打啱聽

我未收到 check哂spam

canon出rf 太大太重 反而bigma出翻正常size

Canon show off 姐
RF 小白又細又輕😋

個枝 85mm 1.2 ds應該差不多去到頂點

啱啱試左插16-35/4 去部R5度，都九成九confirm 如果鏡本身有is, 機身個ibis 就唔會著。

16mm 頂多玩到1秒度快門，咁即係無行機身防震

唔出奇，焗你上RF

會唔會只係你手太震

搵支24mm 可以玩到手持4秒，調番轉16mm 得1秒，如果佢可以熄左鏡身，淨用機個防震咪幾好。。。期望會出firmware 去解啦

唔會啦，輪住咁試1635, 24, 50, 85 得支1635做唔到兩秒以上，重要係大炒果種，所以好肯定機身防震無開

咁支RF15-35就值得玩啦

手上冇is ef鏡試唔到 我用1635ii 係正常
如果有is 反而差左。 我估firmware解決到

希望會出新firmware 本身諗住試一試，如果手持到三四秒，就買個cpl adapter 黎夾佢，呢家可以唔買住

仲諗全入枝騰龍150600 100400駁adapter用

384 有冇is

副廠反而有機用到，不過長焦情況，ibis 效果差好多

如果你純粹想試 16mm 的機身防震效果，可以撳住個換鏡制，之後扭鬆少少枝鏡 😂🤣
不過會無得收光圈

會唔會hi 到啲接點，整燒支鏡

其實重有支陳年efs10-22 喺度，可以落crop mode 試

點解我去adobe睇lightroom 68蚊，lr+ps又係68蚊？

因為等班人見到咁平就會9沖
其實2套加埋68 一d都唔貴

因為lr+ps果個得20gb雲端 淨lr有1tb

R6用 筆直有限
EF 16-35 f4 定係 龍仔 17-35 f2.8-4 好？

畫質緊係ef

點解會話EOS M系統已死？canon之前好似有講會繼續發展，係會少鏡出啫

啱啱就係試左R5 夾1635/4, 會好低能咁disable 左機身防震， 純計呢點，可能龍仔重好用

話說rf小白又開始加價

早買早享受
遲買貴幾舊

仲供緊

rf依批新鏡
最抵買就係 rf70200, 85.2ds, 35.8, 其他有ef既唔換都ok

我冇ef
入齊大三元先
佢d紅圈rf定焦買唔起住

食三年麵包

呢家咩價位， 有啲興趣入

50L 70200L 都供緊 唔買喇夠哂用 咁鬼重我都好少拎哂

一陣出部新Eos M又買

而家買 應該官網訂定出去訂 ？ online shop 冇得加張512gb CF ?

而家都係等50&85 stm定焦 細枝輕便d算

應該唔會死，m機好好賣，vlog/YouTuber用機，等佢出新機加4k60、ibis同clog鏡唔多但支支都唔錯

二邊分別不大， 上網你可以問左先。 早二日我仲見到有。

什麼是大三元

我依兩日睇都係得電 adaptor 嗰啲 冇CF 問下先 諗緊邊到訂會快啲咁解

想入手d6 有咩鏡推薦
多數影人
除咗呢兩樣仲有咩配件要買

D6要入Nikon post問喎

R6 sorry

有冇ef鏡

冇

有幾多budget買鏡

8000

3100買支35.8
4900 買支85.4 samyang
依2支係依個budget應該冇得輸

洗唔洗追求ef鏡？

我有嚴重原廠情義結
要食幾年樹皮

三支恆定2.8變焦

歡迎加入食樹皮行列

本身冇ef，買rf機用ef鏡，我覺得冇必要，你個buget買完mount 得翻7200

係咪要買埋防潮箱 電池個啲？

去日本城買個有lock既膠箱，再買包吸濕珠。
電池唔洗既，買個pd尿袋好過。

買咩設備都係睇budget 平有平玩 貴有貴玩。

B+W filter UV-PRO
我用呢個

我睇dcfever r6未有貨 去邊買好

我都有用，不過最好都要放入防潮箱，唔好諗照完一定唔會生。

都未出，等多半個月

奸狼話大約月尾番貨.

咁儲夠錢先買

睇post頭

用緊EF 70300影飛機 咁應該入Sigma 150-600定係RF 100-500好

利申：諗住上R6

有budget當然rf100-500 不過宜家個價貴ef100-400ii 太多

啱啱試用dpp 轉相，部imac i5+ 16gb ram, 半個鐘先轉到13張相，重要無執過，齋raw to jpg, 係咪咁白痴

我冇汁過 等adobe update好過

有支ef 16-35f2.8一代 唔知賣到咩價
想換機玩rf

2-3000 可能都無

都要試試嘛。。。無謂真係要用時先發現執唔到，只係無諗過咁屎

轉下轉dng 先。。。

唔係掛

2代我見都係4-5

DPP 慢

係激慢，試左先用dng convertor, 再去LR export, 都快過dpp 純export 幾倍 暫時都係要用呢個workflow先

肥花有mon貼

隔離即刻出招.. 又送type A 80支...又送reader

究竟係近期多人買炒高個價定係canon真係加?
仲諗住回下氣先再買鏡

鋪頭見近排多人買仲唔加番上去咩

咁多人入市 升好正常姐

舖頭話難得咁既市度仲有得炒高, 唔係唔賺番啲吓嘛

不過張卡得80g 拍片唔多夠用

宜家r5 r6仲未有大貨已經升緊
唔難想像換機潮真係到個價會點 特別係枝小白

支35.8 剛剛到手，除左對焦大聲外，冇投訴。
放到100% 連黑頭都一清二楚
以前長插1635， 依家可能改插35.8。實在太細太輕。

依枝真係唔會買錯

小白是什麼

70-200 2.8

我調返轉入左50.2同85.2 再加1535先反正影星空同糖水相多

我買左 1535 35.8 85.4
一樣都係影星 風景 同人

如果用R5 仲好唔好入二手EF 100-400 f4.5-5.6 II USM?

儲多陣直入rf 100-500 好過

唔好試啦 d鏡再加價唔掂

急就買 唔急就慢慢等
用開既已買 其他等出新鏡再睇

同樣 反正要買既已買

支1535好正 好想去影銀河

等天清

日日個天都清架啦原因大家心照

遲d就唔係遲買貴幾舊咁簡單

最多等一兩個月， 鏡頭又唔會缺產能
貴唔過官網價既

唔洗貴過
上番官網價9成都夠我地死

真係想試85ds 質素會靚過我EF85.2 幾多

非DS版都靚過EF版啦

我試過50L EF RF差好遠

r6 二千萬像素有冇影響？

有冇人試過用ipad個插頭插相機？
Ipad插好似係快叉黎，唔知部機受唔受到

ipad 唔係pd下話？
macbook pro 個果typec 係吃到既

iPhone 11 Pro Max 原裝牛差倒

61w充電吃到 ipad 幾多w唔清楚
係pd就得 唔洗理受唔受到

現金價

C記區巴打們好，想由m43轉R系列
基於人窮，想問下應該買RP定R
下次再換機可能3-5年後，我M43都玩左5-6年
打算用24-105L做蓋，搭多支50/85影囡就夠用

我以前見見花標正價望完就走
係一次買xt30入去問下先知

Budget夠就r 二手八千五至9千都有

是撚但啦 都係要開口問

R和RP兩部機差價可能夠買一枝RF35mm 1.8了，如果剩係R和RP 兩部機，建議R會好D，
但你3-5年再換，真係建議儲多D入R6。可以用耐D

又可能係本身相機產品係依段時間，出產量也不多

Canon靜咗咁耐，終於hit返下係好事

咁大家prefer 蘇0 定肥花買

我入R算啦
R6太貴, 淨body仲貴過R+24-105L
買左會被人剪JJ

電子野有新買新啦
如唔急用既儲多陣錢買r6, 你到時同老婆講呢款冇機頂mon既係廉價版本嚟...

買R6 扮RP
報關個陣話6000蚊左右

坐巴士見到 好可憐 就帶佢翻屋企

唔係上肥花見到咩

你地報關咁簡單架咩

同佢講依部影佢會再靚d，即批。
btw，如果小budget， 我會揀部2手既r，8千幾。
用1-2年，r6應該跌到15000左右，到時換。我諗r個陸都賣到5000既

%個陣

對。。
PS5 都可以話係router

R6用efs 10-18對比m6ii 11-22
拍岀嚟大唔大分別

係!
有哂 R5 R6 任玩, 可以插埋600mm 800mm 嚟試

有冇試過支85f2?

好似未有得試

應該都係走呢個方向
始終FF鏡貴
Body可以換，鏡唔會點換所以要駛錢就駛係鏡到算

未有咁多款玩

Hello, Stephen

標價係俾遊客睇嘅

分單收埋一張，一張用過關，如果佢識上網check會就

部R5 8月5朝早登記左 咁耐都未有email😩想要cfexpress

有冇email去問下？

五個工作天內 最遲星期三 好似係

有R6試啦，找時間去.試下

即係門市如蘇0/肥花買都可以登記完有優惠價買cfexpress?

點解rf 價呢排升，貨唔夠？

總會跌返姐，做咩驚到要追貨，急到咁

好似得指定授權經銷商，百記中原CMK 誠哥so 0 雙城 肥花 天搶 美麗華， 同埋限制你張單要喺7月17到8月9號期間買

尻up:可能驚遲d r5r6大貨番果期多人搶

其實快門揀機械同電子有乜大分別？影出黎既畫面上 今日試過影飛鴿，用機械快門個畫面都lag 得幾勁，其實係咪應該用電子先啱 平時日用就前簾電子？

支85.4到手 機加鏡1.4kg
個人用落 係偏黄。 sharp冇問題。紫邊唔算勁，可接受範圍。散景都ok

反而最大問題係 裝依支鏡 r5唔比我開機身防震極on9

感覺似Canon未正式開放副廠鏡，可能要等firmware update.
如果所有副廠鏡都cut is , canon就迫你焗買原廠鏡

我5號網上問CANON，佢又話冇預訂冇得優惠買CFEXPRESS...師兄確定指定授權經銷商到9號? 係我聽日去買

極on9
支sigma30.4 dc， 機身read唔到，開到is
samyang 85.4 read到支鏡，唔比開IS 咩玩法。

好在冇諗過買依枝

600g不夠 有85 1.4 其實好好用，各項都交足貨既。
不過samyang似未同canon傾掂數，未買既等supply IS先好買

咁舊鏡個d會點呢？

舊鏡用 ef-rf mount, read唔鏡頭資料，用到af， 開到is。
所以合理懷疑canon特登cut左依支85.4 新機既is

我等bigma支新85.4算

應該係samyang 未交rf mount 既 license fee，交完應該開到。
sigma 出我應該會轉，中意mij多過mik

等人出萬能插好過 好似z6咁

已經係rf 仲可以點轉

用住ef先囉

ef做唔到咁輕

希望bigma快D出RF鏡

屌

幻覺嚟嘅

肥花都係只剩套裝, 仲要第3批貨先到你...
未知幾時派貨

當半個月一批 月尾至9月頭倒啦

片都未撚拍過就屌人拍片班撚屌入嚟俾樓豬屌下屎眼未？

唔敢入黎了

個 fanboy可能忙於收集資料
需時

畀專業人士串 玻璃心碎哂

samyang 85 1.4

f1.4 1/4000 iso 100
jpg 原圖(raw ps未開到), 比大家可以睇下左下既散景同左上既暗角

依個100% crop ，朵花過曝，不過右邊既葉紋都幾清楚。
今次支samyang 的確進步不少，希望遲下firmware 更新翻有機身IS 都算可以一戰既平價人像鏡。

其實電腦要幾勁先可以好順咁剪8k片

佢講過佢用垃圾筒

正 唔知d fan boy屌乜尻

8K H265 用 iPad Pro 最順
8K RAW 用premiere set 到 1/4 或以下就會順

轉proxy剪

依家支85.2 ds 賣街價大約幾錢, d 價好似唔太update

哎喲！衹係一個發熱問題就令你哋耿耿於懷咁耐心靈受創咁,難得終於有一條片幫你哋兜下就好似如獲至寶咁,咁容易受傷,似乎係你哋CANON fanboy玻璃心似啲啵

Hi s牌 fanboy

Hi, 奸狼犬

快d番去對住部SIII打飛機啦

SIII邊有好似R5咁食咗春藥可以咁快發熱上火慾火焚身咁之後打J打到虛脫呀

歡迎加入wo

仲得1200萬像素添

仲有個反mon頂撚住mic jack阿

係囉,R5拍4k 60p都唔掂,要轉返4K 25p先可以繼續

係囉R5仲令到張卡熱到煎蛋咁,張卡壽命頂得幾耐呢

同相機講拍片都係得你班sony狗獨有

訓左無睇 講到影相性能未?

哎喲！R5今次咪又係大大聲拎8k拍片嚟做買點,但A7sIII由頭到尾重點淨係賣講拍片,講拍片你班奸狼狗柒咗咪一樣拎7sIII像素嚟講影相,避重就輕選擇性嚟比咪又係得你班奸狼狗獨有

有無用唔過熱黎做賣點? 真係拍到8K又唔俾人做賣點

你班sony狗淨係講唔過熱唔講像素就唔係避重就輕? sony 狗真係sony 狗

邊及你哋奸狼狗呀
以前sony 4K過熱就
奸狼犬：Sony問題
而家到CANON 8k同4k過熱就
奸狼犬：用家問題
同以前啲ifan一模一樣

YouTube出面幾十條片都屌奸狼發熱,難得有一條片話問題不大就如獲至寶,仲打撚曬飛機將喪事當喜事辦咁
我係canon就開心:哎呀！原來班豬兜唔會屌我,仲幫我兜到連袋底泥都奶埋添

唔係打得長就有道理啲嘅sony狗

好似你咁柒咗兜唔到咪無道理囉奸狼狗

部機得唔得，銷量會反應一切，咁燥做咩
Ching, Canon出左部機姐，唔係出左你分糧，你又無1dx m3，應該對你影相無乜影響
呢排天氣咁好，買支Sony 新出左既12-24 2.8去影吓風景好過啦

a73個ibis 廢 色又屎 你班狗咪又奶 講咩以前吖 以前sony仲柒唔夠?
無錯我真係唔會屌佢熱 喂大佬未出已經知會過熱啦 拍過野未呀你
話曬都第一部民用8K 我地就抱住欣賞嘅態度去睇呢部機 有咩好屌
熱係正常嘅 要用咁細部機想拍8K預左會熱 想唔熱咪買a7siii囉 係無8K姐 自己識揀啦 搞到要入人地post 嘈肉唔肉酸呀sony狗

我真係唔會兜 拍8K熱 係事實 咁你咪唔好買囉 關我撚事?

2020年仲屌Sony屎色拎色嚟打J你瞓咗幾耐, Stephen直出standard又唔見屎色,真係人嘅問題囉,你盲閪唔識影得柒就咪賴俾機啦奸狼狗

你自己話咩以前拍4K架wor 我同你講以前又唔啱咁講咩先啱呀sony狗

所以咪笑你哋奸狼狗自打嘴巴咁幾年後嘅機犯咗幾年前Sony啲缺點但而家態度就雙重標準, 但Sony而家fix咗以前色嘅問題又當睇唔到囉奸狼狗,仲好意思提屎色,你班奸狼狗選擇性失明啲恥力強橫到呢

啫係又講依家啦？又唔講以前啦？
咁嚟到2020年都淨係得1200萬點睇？又選擇性失明

即刻彈入嚟吠...仲聽話過popo

唔知以為上緊波台

衰過波台狗淨係識吠 有破壞冇建設

因為7SIII目標清晰咁講到明係拍片機唔係用影相做賣點,低像素要保持高iso表現同解決拍4K發熱問題同穩定性,邊及canon當你哋係白老鼠出部20分鐘都無嘅8k發熱機,你唔好忘記你奸狼主人今次出R5其中宣傳大賣點係拍片功能
咪撚又選擇性失明呀奸狼狗

論無恥程度奸狼犬拍得住警犬

邊及奸狼咁無恥,本來已經風平浪靜,但係都要挑釁,又要串,柒咗就當睇唔到又選擇性失明仲惡人先告狀,論柒天下無敵,論無恥舉世無雙呀,奸狼狗

鍾意買咪買囉 成個走狗咁入嚟嫌三嫌四
佢開大聲做賣點咁又點 fit我要求買佢唔得嘅

係啦係啦叻喇叻喇sony制霸啦
你都係想我講呢句姐，俾你囉 好廉價姐係咪

其實唔明有咩好吠
Siii擺明就主打拍video
得個12mp真係拎iphone影算啦
R5就係相機附帶8k拍video
攞兩部野比根本完全唔係apple to apple
大家消費者各有需要
咁鍾情sony咪買飽佢
洗唔洗入黎踩兩腳攞優越感

利申 eos R窮撚

次次都係咁
真係影衰啲Sony 用家 佢啱我日常同工作需要嘅我用佢又有咩所謂
唔好忘記仲有鏡頭

睇返13頁303樓個post時序先啦
係你哋啲同類挑釁在先,睇唔過眼反駁回應就唔得嘅,你哋奸狼狗挑釁人咬人就得,回擊就唔得,好撚惡
得啦得啦叻啦惡撚曬
係睇唔過眼你哋班奸狼狗啲唯我獨尊啲嘴臉

冇人叫你入嚟睇 我都唔會自己入去sony嗰邊睇咁樣

嗯

哦,咁係咪即係唔用canon機嘅就唔俾入canon post度睇先?
你哋canon友入sony post睇留言都無人話唔得呀

咪就係...我地傾R5相機唔知挑到佢邊條黐根
下下百幾字嚟咬 咬 咬 , 好似精神異常咁
辛苦哂佢囉 陰公豬

我要在乎？ 咁認真做咩啫
喺度嘈完之後你會贏到啲咩？ 你覺得嘈完贏咗嘅咁咪你鍾意咪得囉

要喺討論區拎存在感拗贏嘅勝利感 我都真係恭喜你

其實佢入得黎打果多野想串人即係證明左佢玻璃心 我冇講錯

對不起 我前Sony 現canon嘅雜種狗

我真係唔明拗贏咗佢會有咩得益 嘥咁多時間喺度嘈不如做坐直飲水做實事

佢想呢個post既人一齊講句R5正垃圾過熱機掛

嗚 俾奸狼呃尻左我買機 我好撚揼春呀⋯⋯

係囉不如問下你啲奸狼同類又要挑釁又要串在先咁拗贏拎勝利感不如你你恭喜佢先囉

你訂左a7s3未

我需要在乎你咩 唔好睇到自己咁重要得唔得

咪撚阻撚住曬啦

俾奸狼呃左嘅苦主圍爐取暖都唔得 好mean

冇所謂, 識好多人都機種制霸 。
爭邊隻牌子嚟用咁傻既咩

今舖canon真係罪大滔天囉

衹係一個發熱問題就令到你心靈受創積咗咁耐好似冤鬼咁,一有片幫你兜就開心到射,明明喪事都當喜事辦咁咁大反應,似乎你似玻璃心多啲

係丫 都唔知護來做乜

乜牌子啱自己咪轉

係搞到用sony嘅人都要爭住怨聲載道

係啦屌佢奸狼呃尻我 三皮野即刻想掉落海算 正垃圾機

用邊隻真係啱自己就得

Sony咁耐以來都係未學行先學飛嘅公司，要啲買家買佢貨一齊解決問題，淨係講相機靠收購人哋間公司就當係自己技術之後出埋啲半反光鏡機，都未計以前memory stick，玩兩年就收皮當買家係condom

係明屌你呀奸狼狗

算吧啦你 自衝入黎對號入座
唔係canon post圍爐唔通係sony post圍?
係呀 我都畀canon昆左咁多錢買機買鏡 好撚慘呀
sony post就好 爐都唔洗圍

算啦 又一隻貓sir block左咪算

你咪又一隻咖哩,奸狼狗

係喎 貓sir去咗邊 冇見佢好耐

bam柒左啦 依家好似有個新ac

其實用一個字回應佢就得啦。

躝

唔好咁啦 我用緊部R5揼自己腳趾

我連埋1535 2470 70200一齊揼自己腳趾

Sony post邊及你哋CANON post啲奸狼狗啲鼻咁靈咁快反應呀,邊夠你哋奸狼狗一見踩到你哋條狗尾嘅人就即刻一犬吠形 百犬吠聲,咬人咬得幾撚快手之後又再用條狗脷奶返canon春袋奶曬啲袋底老泥都奶到雪雪聲咁徹底咩

咁你快d番去啦 你都講到咁好囉 仲入黎做乜撚野姐

入嚟睇狗互奶屎眼叫春當睇國家地理野生頻道唔得㗎

咪刺激佢啦...
佢到左臨界點喇

依邊至少5-6個買左r5， 部a7s3咁正 你訂左未。

相機界支那口交部

話說 我發現支sy85 熄機係有warning， 而依個warning係冇裝鏡頭先會出現，所以合理懷疑部機有bug 以為未插鏡頭
所以開唔到is

三羊D鏡係奇怪,之前支RF14 2.8好似都仲未出FW 支援口個電子防震

但個af係正常 我覺得似機既問題多d

副廠野係要d時間,我都等緊支14既fw

三陽啲firmware係，一般般，

咁等我用到sigma出rf85.4就放
不過samyang支14同85 既光學係真心做得唔錯。

似係篤正你哋G點多啲
你哋一犬吠形 百犬吠聲咁大反應

我唔係拍片為優先,等A7R5

你訂左a7s3未 唔會過熱嫁。

我真係嬲撚到仆街 聽日去訂部反mon 7s3先 屌你死canon

前幾年SONY迫CANON更新
依家CANON迫SONY更新
暫時SONY入門嬴CANON高階嬴
冇比較性

屌左成個月過熱 結果原來唔玩拍片
a7r5等多二年la

得益係消費者

佢成日話#303
我咪叫d連片都無拍過就屌人拍片嘅入黎 吖佢真係入黎比我屌下 真係影衰曬sony 用家

14 唔得
85 係OK

我何止屌過你R5過熱,我仲係sony post屌鳩過Sony A9II同A7R4唧牙膏添,只係你哋淨係focus我屌奸狼之後你哋玻璃心咁大反應,係睇唔過眼你哋唯我獨尊嘅嘴臉
不過見到A7SIII終於換反mon同新Manuel設計等A7R5

叫做對得住個價

你柒就柒啦奸狼狗,又要串又要鳩屎,唔拍片就唔討論得唔屌得,又要雙重標準,你而家303就講拍片問題就拎你R5拍片過熱問題你就即刻扯去影相1200像素,之後又扯去影相色屎問題,一post Stephen用sony影相嘅直出啲色後,你又當睇唔到,你咁撚無恥影衰曬canon用家多啲

認同，我都有支85.4，不過係fe，個af so far沒事，不過支35.4就有事，用左半年就放左

你依家用咩機，點解冇反mon 同有個垃圾menu 都比錢買?

用緊五年前買嘅A7RII,唔通當時買你奸狼出嘅又連基本90度反mon都無,高iso又起渣,又大部,又無機防震,又無後繼嘅垃圾5DSR咩

我支sy rf85 af冇問題，係部機唔比我開個is

咁如果過多2年出部a7r5 除左多個反mon 同新menu 賣3皮，你係咪會比錢

直頭shut up and take my money啦

咁依家部r5 有45m 20fps 有反mon 有好用既menu 連鏡有8級防震
除左45m 低dd，有邊樣係你心目中既a7r5比唔上? 20fps 同8級防夠唔夠屌打？

定係部r5 已經遠超你既dream 機spec，屌冇可屌，所以先屌拍片會過熱，但你又唔拍片。

A7R5都未出未有spec,十劃未有一捌,點憑空想像比,你點知到時A7R5究竟會係唧牙膏呀定係出黑科技,但如果同A7R4嚟比嘅話,除咗像素方面,其他的確係贏曬嘅

Rf 2470 2.8 +廣角定焦vs 1535 2.8 +標準定焦大光圈

大家會點揀

咁又係你話有反mon 有新menu 賣3皮都
" 直頭shut up and take my money啦"
同sony 未出spec 有咩關係
明明你係接受sony 唧牙膏都
" 直頭shut up and take my money啦"

咁依家sony 唧牙膏你都可以
" 直頭shut up and take my money啦" 既話

依家有部各方面屌打部唧牙膏你都可以
" 直頭shut up and take my money啦"
既機

點解你唔
" 直頭shut up and take my money啦"
買r5?

A7R5都未出未有消息未有spec,你又咁肯定部EOS R5已經超越咗？你係未來人？
因為拍片係R5當初宣傳中嘅大賣點,但個大賣點就發生過熱問題就唔屌得？而且屌嘅唔係得我一個, YouTube大把人都屌緊,我一個人屌就係我有問題啫,但唔係囉,幾多YouTube r屌

不如你講下你影咩多?
我係影風景 影星多，影人多
所以買支1535 +85.4
因為影人既話 2470 2.8既2.8唔夠用
如果你本時咩都影 2470 會好d

呢個假設係因為我有多支原廠鏡,唔會輕易轉會,唔通EOS-R嗰班買咗大三元唔通因為R5過熱而放曬啲鏡轉會去玩nikon同Sony咩

同你一樣影景 特別夜景長曝 影人都多
所以會想入支大光圈
如果咁睇應該1535 加多支定焦for 影人 好d

所以如果你手上冇咁多支fe鏡，你都會狗沖部r5。
係咪可以咁理解?

咁既話 1535+ 長中焦既定焦會match d。
定焦買50/85 就睇你會影咩。 將f1.2/1.4 放係你最需要既焦段。
因為2.8影風景一定夠，影星都夠勉強用既，但2.8影人就一定唔夠用，除非去到70200個range

又未必啵,目前RF mount啲鏡大部分仲貴過Sony

有諗過第二支入70200影人 但驚太tele難用

一定係1535+50.2

明白，如果唔計d鏡，你會9沖部canon r5。
good to know。

咁85.4或者50.2試下先

個frd預1萬budget，想要輕身同大畀光圈仲要FF機，係咪得RP+EF-S 10-18 加埋枝50 1.8玩依個組合加埋應該唔過啦下化

咁平平地買支ef85L。用唔慣換rf 50.2 都唔會太傷

同佢講 儲夠三萬先再問過你揀咩好

平有平玩貴有貴玩，如果儲夠三萬佢應該繼續用iphone算

1萬budget
二手5d3+二手1635Lii+ ef50.8

咁唔追ff多選好多M5 Mark i 2000-2300

太重呀，佢以前用a7第一代加kit set，去旅行比人偷左之後就無再買過問佢不如返sony佢又想要返canon色

FF景深同ISO可用程度又真係好好多

冇錢學咩人玩ff

講句真話， 我依家部r5+1535重過以前部6D+1635
要輕就唔好諗ff

所以RP+EF-S 10-18加50 1.8應該依個組合1kg左右，出街都ok

用efs鏡，不如apsc機...仲平
rp+10-18
一定差過5d3+1635 10條街

同埋我都唔明RP衰咩，點解比人叫RIP，我覺得部機完全對得住佢價錢，反而部R成皮野，比個垃圾嘅體驗

如果係我，我會買5d3都唔會諗買rp既，用既efs同50.8都唔係rf鏡..

相機係講整個系統,唔係單講部機
以前CANON可以獨大係因為原廠鏡多之餘亦有唔少第三廠嘅鏡同配件支援,成個系統夠穩定,好多人有鏡頭包袱唔輕易轉會,無壓力無對手情況下所以奸狼咪唧牙膏唧咗成十幾年當用家狗咁撚
而Sony就洞悉先機第一個玩FF無反,仲開放E-mount license俾第三廠,發展幾年原廠鏡開始齊之餘,亦有唔少第三廠出又平又靚嘅原生無反鏡同配件,你RF出得遲又貴過Sony,又少鏡過Sony,你哋實會話因為Sony早多幾年出所以平㗎,但Sony無逼你CANON咁遲出FF無反㗎,係你CANON以為自己龍頭定過抬油放軟手腳咁短視拖咗咁耐出咋,怪得邊個
R5除咗發熱問題,電池續航能力影得少過Sony,目前講系統完整講穩定性Sony仲係大勝你CANON,唔係嘅話,美聯社點解係轉用Sony無反,唔係揀CANON

所以就算你拎R5打撚曬飛機都好,唔好意思,就算無鏡頭壓力,目前嚟講我都係會揀SONY
如果唔係Sony改變咗個市場收單反皮,R5會出現到咩,估計仲係玩單反同唧牙膏,咩機身防震,咩人眼AF,咩動物眼AF以上canon俾你咩,繼續出單反當你狗咁撚就差唔多

啲錢佢嘅 唔後悔咪得我就唔推薦啦

如果真係要FF, 出多一千，同買二手rp, 應該仲有5k買鏡
唔FF既話，富士都唔錯，二手機同水貨鏡鏡都平x pro系列幾好玩

其實原廠ef-rf轉接環可以無痛轉接所有ef鏡，用係r機上面，速度同對焦可能仲要好單反（除左1仔），如果講鏡群完整性，應該無廠完整過canon, 淨係移軸都4，5支，質素唔駛多講啦RF鏡仲要靚過EF一條街
如果講質素，罪大既a mount鏡平均係靚過ef mount...叫做個餅做大左，多副廠鏡用，但係好多人接job或者影相,都係Sony 機接canon ef鏡

開始語無倫次
頭二段係到講歷史，完全機既性能唔關事

"就算無鏡頭壓力,目前嚟講我都係會揀SONY"
我問你：依家依一刻 ，你會比錢買sony 邊部機?

sony 一支移軸都冇，唔好刺激人。
等我撚多佢二日麻，佢一直比我撚緊都唔知。

無正常智商兜唔到就講你語無倫次
所以話奸狼狗弱智到呢
我咪話因為系統完整性就算無鏡頭壓力都會揀Sony唔會揀R5囉盲閪
屌原來唔止弱智仲要盲嘅
我依家依一刻咩機唔會買,等A7R5,明未呀盲閪弱智奸狼狗

邊一部機啫，你都未答我

屌好似miss pun撚弱智藍絲咁

所以你既意思係，我唔影相等二年出a7r5?
我問緊你" 依家依一刻 ，你會比錢買sony 邊部機?"

canon RF鏡咪又係一支移軸都無,你拎埋轉接環單反鏡嚟講嚟講, Sony咪一樣可以用轉接環駁移軸鏡嚟玩
RF鏡有冇移軸鏡呀？弱智盲閪奸狼狗

等我撚多陣先，難得有個弱智比我問到咁興奮，一步步踩入個陷阱

我問緊你" 依家依一刻 ，你會比錢買sony 邊部機?"

咪答咗你囉弱智盲閪奸狼狗
呢一刻係唔買,繼續等A7R5囉
識唔識字呀？弱智定盲㗎

撚多兩嘢好block啦 阻住奸狼打手討論

係咪突然發現，sony 竟然冇一部機買得落手，要等多2年先買得落手?

多謝你confirm 我既諗法:
sony 依家係冇一部機買得落手，要等多2/n年既a7r5先買得落手

撚到佢一步一步承認 sony 依家冇一部機買得落手

係呀,真係買唔落手㗎,我話過A7R4同A9II唧牙膏,但R5發熱同續航問題一樣買唔落手囉明未柒頭,比A7R4遲咗成一年出嘅機咁嘅發熱甩轆表現一樣買唔落手

多謝你 confirm sony 既機買唔落手

你講拍片柒咗就spin去影相,再spin去講色水柒咗就縮返你老母狗閪入面啦奸狼狗

亦confirm咗 新過Sony A7R4嘅EOS-R5都係買唔落手

正正用緊呢兩支

你會唔買r5唔重要， 你承認sony依家既全部都係買唔落手就得。

50用過唔順手 我都係上85順手d

85 我等支2.0 macro平鏡先用 我唔識用85

想知r5個低光自動對焦好唔好
有冇人試過呀

係囉,遲過R4出一年,你哋谷咁耐精谷到黃曬,最後一出high到射上天花板嘅R5結果發熱同續航穩定性問題仲衰撚過一年前我自己都無意慾昇嘅Sony機R4,舊至R同RP畫質問題,新至R5同R6發熱續航問題,原來都無件買得落手仲衰撚過Sony,至少我有一部Sony機同富士機係手,奸狼？一部都無,垃圾

痴孖筋 法西斯唔俾人用垃圾

熄曬全屋既燈，黑到望唔到野，行唔到路，部機都對焦到，不過對焦會慢左，0.1s-0.5s 左右先對到。

好勁下 睇下stephen條片 1.2光圈好暗都對到
宣傳片就更加唔洗講 對隻獅子剩係睇到輪廓都對到隻眼

你承認sony依家既全部都係買唔落手就得。

買枝85.8練下先啦 一千蚊有交易

你就真係痴孖筋,有冇隻字講過唔俾你用垃圾呀？有妄想被害症呀？
佢問到我,我衹係講我唔會買啫
睇清楚啲字啦盲閪

其實老實講 呢啲咁嘢器材撚到底每日係點過 明明a7s3同a7r4都幾正 咁都買唔落手又唔影嘢 淨係識上網話人又廢又剩咁仲要冇錢買嘅原來 咁講乜鳩呀 買部平平地屌你老母學下影先啦

唔洗吠我啦 我block撚左你 我睇唔到架

手機影。
伸手不見五指都對到

咁你咪由我地用垃圾囉 屌乜春呀 又唔係用你錢買

點垃圾都無部a72咁撚垃圾啦

錯左 係 你又冇錢買

買唔買得落手就睇銀包

講咁耐原來係發嗡瘋乜柒都冇既佢

我幾乎個個禮拜有出街影唔通話你知咩,你邊撚個呀,無錢買？你都憨撚鳩嘅,兩萬一部A7R4有幾貴呀,學你咁講唔買就一定係無錢？真係非黑即白弱智狗,我係覺得A7R4唔出180度反mon唧牙膏,A7SIII係純拍片唔啱我用無興趣唔啱我target咋柒頭,A7R5一出我就扑鎚㗎啦

如果a7r5 拍4k 都過熱錄唔到20分鐘
你會唔會買

噢！奸狼狗講唔贏就屈人無錢
我手上有三部Sony
一部NEX-7長擺防潮櫃
一部A7RII影靚態
一部A99II影動態
一部富士x100V玩街拍
一部RX100借咗俾人
三支GM鏡,70200同100400同STF
兩支FE索蔡1635同55 1.8
兩支第二代1635同2470ZA A-mount鏡
全部當年一出即買全新,雖然而家唔係新款新機同貴鏡,又未至於無錢買,我係想直接買A7R5唔想中途再買R4,防潮櫃唔夠位,費事出咗7R5後又將R4擺防潮櫃,又浪費咗部機又少咗空間日後再置鏡咋柒頭

日後7R5拍4K會唔會過熱20分鐘就唔知,但R5過熱就已經肯定同事實

哦,兜唔贏柒咗就索性block當睇唔到,奸狼狗式精神勝利法

所以如果a7r5 拍片有過熱 你係咪就唔會買a7r5？

答你都費撚事,機都未出就憑空想像如果發熱,我夠可以憑空想像話如果CANON幾年後收皮你會唔會繼續買啦
等A7R5出咗再答你

老老竇竇論唔過熱未輪到a7s3... S1H都未出聲

好 等a7r5 出左再搵我 我繼續撚你

係囉機都未出未有定論到時唔知係邊個撚邊個

same 我都唔明RP衰乜 價錢嚟講我覺得齋影相又唔洗連拍既人買真係唔大問題 pixel又夠用 size細 機輕 最大缺點可能係電量

要等一部過多年未必出既機 先有資格比compare一部我已經玩緊既機 真系好慘

s1h個對焦…

最大缺點係的確電量 ff機用m5m6粒電
同埋唔值 rf鏡咁貴 用6d2塊sensor根本食唔起rf鏡
如果用番ef鏡 咁不如買番6d2 性能仲勁 起碼正常lpe6 ef鏡又抵玩
呢部機係target窮人嘅 但實際上窮人根本用單反仲實際 又抵

二手6D 3000
1635 F4 IS 4500
50.8 500
-8000

-1000 買腳
-1000 買燈

淨講 鏡頭
CANON

白炮
282/328/428/484/584/684/856/1200 5.6

移軸
17/24/45/50/90/135

MACRO
180/100/65

SONY

白炮
428/684

移軸
NIL

MACRO
90

一部新出打曬飛機但有過熱問題同穩定性存疑嘅機俾人彈下就玻璃心發作仲幻想咁拎一部未出嘅機嚟問假設過熱問題真係好慘

大戶出手 留名

我咁睇啦，其實係取捨嚟，佢同6d2我覺得係重量換電量，只係睇個人選擇，佢比起6D2我覺得優勢係重量同埋eye af，對焦系統我覺得無反一般人用真係好單反一截，你影下大光圈糖水相唔使咁驚走焦先。
至於用翻ef鏡不如用ef機嚟樣野，我唔太認同，因為rf mount係rf+ef, ef係ef only，同樣價錢消費者有更多選擇一定係好事，同時 rf mount都有35mm f2, 600/800mm f11嚟啲舊system用唔到既平鏡，我相信都有人係因為嚟啲鏡頭所以想選擇rf system。
宜家嚟個價位我只會話rp係價錢反映擁有既缺點既相機，唔會話佢真係完全RIP。

原生無反鏡呀,家陣你CANON都已經擺重心去出RF鏡啦,仲拎轉接環單反鏡嚟講,咁樣比鏡群嘅話Sony一樣可以轉接環駁以上單反鏡做鏡群添,仲可以駁埋Nikon,minolta同pentax單反鏡同contax同Leica旁軸鏡添

如果你冇budget, 要玩ff 點解唔買二手單反 手感操控電量都勁過rp . 求輕都唔會買rp, 除咗支35.8 其他都會頭重腳輕
除咗買部rp 淨用35.8 我諗唔到原因買佢

都係嗰句 錢係你嘅 你買左唔後悔就得 你問呢度十個有九個都唔推薦rp 唔係冇原因 唔係話唔買得 係同樣價錢下有更好嘅選擇for新手

Btw數漏左200600 幫你數埋 唔係一陣又吠你

我好衰咁講
加多一萬 上 Leica Q 二手
輕+ 定焦大光圏
但所有配件都好貴 如果你要以重量行先的話

我打算買R5/6但係真心唔覺得rp差到唔可以買，因為個人認為單反既對焦系統真係過咗時，同樣既價錢下的確會有手感/操控/電量好過佢既單反，但係同時單反擁有既對焦點少/對焦唔準確嚟啲問題RP都唔會有

其實相比重量我覺得單反最大問題係對焦

因為相比無反，單反對焦系統廢，我覺得rp ok唔係因為rp有幾好，而係因為覺得單反太過時太差

rp 接個ef mount 已經同6d2 差唔多重
嗯 我哋都係想大家出手比錢前 知道所有缺點 唔會買完先發現個缺點你接受唔到啫
接受到就出手， 二手都唔貴。

我認同無反對焦係好啲嘅 但rp係咪真係足夠cover哂單反所有嘅 我又真係唔係幾認同 嗱就講對焦 我用6D Mark 1咁耐 得1點 都冇咩走過焦但rp成個package我真係貼番錢俾我都唔會用

個問題係你個post寫既係RIP唔講，而唔係list out佢既缺點，你嚟個講法根本唔成立

其實睇你點用..... 係你玩相機定係 相機玩你

無數好既作品都係用 5D3 影出黎

你部相機 用得好 600D 可以影到好既作品

我個人意見係 與其晒時間諗邊部對焦點多d 邊部性能好d
倒不如將時間放係點樣 用好 自己d gear 先

6D. ／5d2／3／4／rp / r 我都有用過

我個人覺得真係部部都係好好既相機

rp 你可以go a head

但如果你真係考慮佢既 不如望埋格黎 z5 可能仲好

記著粒玩真係rip cmos 同6d2 一樣

至於對焦....
無反一定比 單反好嫁啦 因為無反用晒成塊cmos 去做對焦 單反只係用特定AF POINT （OVF）

唔係咁講嘅 始終單反發展左咁多年 上至1dxiii d6 下至5d4 d850 對焦都係唔差嘅

我再講多次，我唔係話吹奏RP有幾好，我一開始已經話嚟個係 操控/電量 vs 重量/對焦既 取捨 ， 齋講影人像，你一點對焦平移構圖已經會有餘弦差
無錯RP係有好多缺點，但係同時單反既缺點係一樣咁多，咁點解個post係直接用RIP唔好諗嚟帶過而唔係講清楚缺點叫人諗清楚

Rp 對郁動緊野唔多得

但係個啲機係要同r5 r6鬥，6d2個apsc範圍45點對焦

我開post唔講 係因為真係冇人問呢部嘢 有人想買 自然會問點解RIP 我都會用我答你嘅嘢答佢點解RIP 仲要再三強調要諗清楚先好買

唔係 單反還單反 佢勁極都係單反 冇得同無反鬥

我由頭到尾個point都係講緊佢好多缺點，但係唔係要講到 “RIP唔解釋，唔好買就啱”
其實你個器材同技術無關論同我既論點係完全無矛盾

SONY FANS 概念 firmware update 可以解決問題
5D4 update 完可能有 animals eye af.
再揾葉sir改 埋粒 Exmor R 落去可以唔會 overheat

老實講 一個差嘅product 我叫人唔好買 都好正常吖 有咩問題 咁佢真係差喎

但係叫人去買一個唔係樣樣都好過佢，而同樣有明顯缺點既product，6D2同rp比我只會話大家都係垃圾，買嚟啲垃圾本身唔係睇佢有幾好，而係睇你接唔接受到啲缺點
同埋老老實實，過萬都無IBIS既Eos R我覺得仲垃圾

係 所以一係入r5r6 一係唔好買canon

我唔係出post 個果

咁舊單反又未於咁差既 過去十年冇無反 大家都係用個幾點咁樣影 以前我都係用中心一點對完再pan構圖

新手學影相 我覺得m6 mark2幾好 再細d 再平d . 日日拿出街 感受下唔同光線既變化 同知道自己會影咩焦段多

我都係dc apsc 再到ff

Full Flame嚟講同意，apsc玩下eos m覺得都可接受

Nikon z6個ibis 屌打完場 都唔洗一萬
喂相機嘅嘢 工具嚟啫 你想買rp嘅 唔後悔咪得 影嘢勁用咩影都靚架啦 俾多啲時間影下相 好過喺度坳一部你根本唔會買嘅機勁唔勁啦

我係 唔好意思累你俾人屌

過去係無反未成熟無得揀，單反太多物理限制解決唔到 e.g.中心點對焦之後構圖既餘弦差
我覺得用m6 mark2都係一個好選擇(但係唔係揀6D2)，但係要考慮既地方變咗做你係唔係之後唔會upgrade機身，始終eos-m同rf鏡頭唔通，其實最理想嚟個價位可能係等出rf mount apsc機

同埋其實我一直只係講緊樓主寫到6D2都係入門選擇但係rp就RIP唔想講嚟樣野，唔係講部機有無問題，所以唔好意思搞到你誤會咗我係吹奏/想買rp

同意r 係垃圾 所以我係用左6d 7年到依家先上r5

r rp 都係二部充滿無數缺點既機。
但部機既手感做工 拿上手就知。
部6d 同我上山落海 40 -50度到零下20度既地方都去過 撞過跌過 落狗屎都試過。
到依家仲可以100% fully functional.

比6d2 同rp 我揀 我會揀6d2

竟然折撚墮到要拎接近6年前嘅機嚟鞭屍比垃圾,你知唔知個醜字點寫呀,2020年嘅機如果仲比接近6年前嘅機垃圾嘅話就CANON就不如折撚埋佢啦,咁撚弱智嘅類比都講得出真係人唔笑狗都吠,柒咗快啲縮返你老母狗閪窿入面啦

其實講到最後我只係想唔好淨係講一句 RIP唔想講 又話r有未來既同時話rp無未來但係明明兩部都都有好多唔掂既地方，講緊係大家都知兩部野係我6d2 5d4無反版拎出嚟充場面既野。
6d2 rp之間揀邊部嚟啲我覺得單純個人選擇，單純睇你覺得乜野對你重要啲。
我一開始都講rp只係價錢反映缺點既機，佢係好多問題，但係同時佢既價錢可以令部分接受到佢問題既人體驗一部full flame無反(又或者更加準確地講係rf system)，而講緊暫時未有一部一樣做到既機(maybe 遲啲z5 a5可以做到類似效果)，所以我唔會話佢係RIP唔想講咁解。

Rp唔係咁差啫 配35 24105 7.1 都唔重去旅行幾好

唔係人人都專業到大三元 影靜態野分別都唔大

都係睇用途je, 要黎影人像，R 又好RP 都好，一定比6d2 輕鬆。

但要黎上山下海，影下風景長曝下星，咁6d2 個body 實可靠好多。

RP 其實入門機黎講幾唔錯架

新手買相機
預算十萬
家庭機

請各位巴絲出招

十萬入門

聽聞有一種叫魔燈既破解firmware, 破解左5d3& 5d4, 可以加功能同拍到4k raw不過有咩副作用就唔知了

A73 A7R4可唔可以firmware update轉新款menu

Fanboy mode:破解左又點 咪又係唔夠a7siii鬥

其實唔多

R5 $30,880
1535 $13,680
2470 $13,750
7028 $16,100
85.2DS /50.2 $23,200/14,300
35.8 $3,000

85.2 DS $100,610
WITH 50.2 $91,710

聽講好似唔得，因為底板啲料唔同，support唔到

我覺得12MP 已經足夠
4K唔怕過熱 有40萬ISO

唔係update firmware 就得咩
Sony 萬能架 好多黑科技架

Sony:要賺錢，不了

唔會，出比你，就會少好多人比錢upgrade

入門

咁進階用乜

官方話個原因係因為要新chipset先支援新Menu

用下腦都知無可能

信個果係傻仔

新嗰支24105街價二千幾考慮得
不過老實講除非真係咁冇要求，唔係成套野好快就換晒

等埋支35.2變高階

仲有100-500同800

沒有不對位既產品，只有不對位既價格
事實上A72甚至a7二手都有市場
搵部機打都好應該
不過最初價過份啫
電子產品食頭一浸水雖然係常識，但係rp真係唔應該食

係 Facebook EOS R 揮手區見到，自己入去睇下片。

rp 一出個定價10880。 當時部差唔多既a7m2 先6000幾，傻仔先會買rp。

rp 影人影景真係冇問題, 我都有玩過, 插燈影晚宴都冇出事.
而且細部又輕, 唔係我點會話部機放落褲袋都得
影快速移動既野成功率比較低. 但入門 ff 嚟講算係咁喇

依家個價先對得住

老實rp依家個價跟保養，吸引力唔俾二手舊機差
就算衰粒電

10880就真係傻仔先會買

Magic lantern 5d2都拍到raw

啲人成日屌嚟樣唔得嗰樣唔得但係無諗過件野賣緊6000蚊
好似r5 8k過熱，你可以話係缺點，但係講緊之前你要拍到8k要買RED成兩萬五美金，佢根本淨係有都已經係優點

而且就算2萬5美金 佢都係熱到仆街

支85.2 DS見咁多推, 同無ds 真係咁有分別?
值?

頂 慢過你

我係樓豬樓豬最撚快

9.5係唔係sp 歷來最高分?
點先可以做到sp 心目中既10分滿分

Model先決mode，btw model叫乜名？

果粒cpu頂到出rawCanon 係牙膏廠真係名不虛傳如果果時出raw, 其他廠真係收得檔

依個又唔關事，cpu都可以超頻，超完幾耐會打柴冇人知，原廠當然要留個安全範圍。

咁唔係嘅 嗰陣佢出1080p rawdata啫 二百幾萬像ok啦 依家8k raw講緊三千幾萬

要放舊85 ...

DS止身痕，應該值掛

個人認為DS和STF是未來大勢所趨...

你講人像鏡定咩 枝85 1.2入光先有2.4 sony枝2.8仲要得5.6 佢係一個特色呢 但絕對唔會係主流

對我黎講sharp重要過散景
唔會特別入枝DS鏡

唔止人像
雖然好多人認為人像專用
其實你睇下影片無DS背後D樹好雜亂，呢個背景對無DS已經算友善
其實如果測試再多D情況會更好
除左影人，我就覺得影花之類都好好，甚至有其他用途

當然有時我都會覺得一特殊鏡頭既效果一樣有特色，但如果以普通情況講，多個DS係正好多

ds 唔會影響sharpness

只係我唔會對散景有特別要求 唔會花多五千買枝85.2 DS
85.2都夠用
不過冇錢入85/2算

最大光圈下邊位應該會少許影響
影片說T2.4應該錯誤
只係佢經驗性推斷縮一倍
佢實測F2以後冇分別
中國都有網站說入光差1.5檔左右(應該會是F2.1)
官方則沒有寫正式入光量，可能要人測先知了

入光量問題 ds減太多光 夜晚影最需要係呢樣 唔係個個都有錢買1.2 一窮啲 要買1.8 加個ds隨時得番3.2以下 同1.8爭天同地

其實ds 夜晚有點光源先明顯， 平時唔會太覺眼

我未去到依個地步 Safe

夜晚真係有差
不過我自己個人睇法
夜晚仲更需要DS個散景...
當然如果只係著數快門速度既隨手拍，肯定唔降入光量好
不過又話時話，夜間隨手拍唔會用支成1公斤既鏡

其實夜間先真係DS主場

85 ds係一支好極端既鏡，將85mm 做到極致，獨家產品。
不過我唔會買

無底深淵

呢種鏡本來就用係需要設計好既狀況先發揮到佢威力

係，所以ds要放都係會簡1.2/1.4。 再低你夜晚根本用唔到，個model 震一震都fail.
而夜晚有ds 同冇ds 既差距係大到不得了。

如果係我，我會用PS 汁就算，雖然係差d

仲有其實DS中央入光冇大家想像中降咁大
F1.2至1.4時先降得大，大概1.5檔
到F2時我諗先降半檔左右
2.8以後應該完全冇(當然同時冇埋散景效果)
條片都係F2已經睇唔出分別

呢個超難汁

就係ds版sharp啲
買啦買啦

屌 咪po啦 已經捱緊麵包

勒緊啲捱樹皮

邊有樹皮吃，吃雜草

同縮光圈所以提高左畫質一樣道理

加入r5 大家庭

我5號登記左保用仲未收到換野email

追下安全d

我都未有

恭喜購入心頭好.

真係咪再豐澤買機

問左canon 同samyang 個is bug ，似samyang 問題多d，等鏡fw。
另外問左1635 f4點解is 開左都咁差，好似官方都冇為意機身防震有bug，只係叫我開著鏡既is

點解R6咁遲都未有pre order等到頸都長

有講要upgrade鏡 firmware,但根本冇出 等多啲人投訴先啦

btw, 試左用10-22, 都係兩秒零就盡，好奇怪，16mm同50mm 手持個極限差唔多

平一千ok 啦，正常正價wo 恭喜

85 揀ds 真係無得輸。 日光下入光少啲其實重好，唔怕爆1/8000. 夜晚爭果一級半級，夠用啦

不過有ef85.2, 唔換

RF版靚好多 換啦

請問師兄CMK姐係邊間?
Google CMK 出
係咪依間?

用左咁多年有感情，淨為畫質黎upgrade 唔值啦

咁舊機都一樣有感情
放屋企就得啦

平時有咩贈品送

相機鋪既贈品都離唔開除塵泵+鏡頭筆+鏡頭布

送垃圾 不如折現

啱啱又收到EMAIL 可以加購配件
LP-E6NH HK$680

之前預購唔係得lpe6n咩？

係呀
今次有NH

睇黎係時候用埋D 分去換現金券

屌呀 咁我哋官網訂咪好唔抵
屌一屌個cs先
680 我都想買粒

我都係官網訂呀
可能你遲D都有EMAIL

屌 我乜撚email都冇
等住買電買卡

咁我等多日睇下先

比較緊支rf2470 同 rf 24105
平時好少用到70-105 係咪應該直入2470好 通常 人帶景 同旅行用多
有冇師兄比較過 2470係咪墜手好多?
睇晒評測好似24105畫質又唔差

收到email
上星期官網訂 機未到手

巴打你自爆email

巴打Email 地址.....

太快手 高抬貴手

好抵買

Email快d黎啦

最抵屌支82.2DS 平霸

估唔到會出現官網平過係街買

收到email 了 諗緊買唔買其他野 想買cpl adapter,但支1635又唔爭氣

我幫襯咗個革命環

仲係無email 好想買CFexpress

2870吧

1535+rf85f2

有control ring 果個adapter?

研究緊條usb charger, 我用左直倒，唔知可唔可以一次叉晒兩粒，ok 既話去旅行唔洗怕一晚叉唔切

日常用標準鏡，f2.8 實用太多，買2470 只會買貴唔會買錯，尤其旅行人帶景，2470 無得輸

如果自己手力許可，真係可以諗2870

1535長插，影人唔夠長開1.6頂住先，加多支85 F2 , 有微距，夠晒做

用ultrawide 影人我真係覺得麻麻，就算人帶景我都會用中長焦多，35mm 已經係好wide. 去到24其實已經變形得超勁

就算行crop mode 都係得果55mm, 重要細一級景深變左f4, 完全無晒景深可言

同埋好多時真係只帶一支鏡，standard zoom 方便太多

15 35 開1.6 有24-53 ， r5 有45m 開完都仲有28m
旅行1535會實用d. 配多支85f2影人 同macro.

我都咁諗 1535 拍vlog都得

支50.2可能等85 2出左我會賣

個usb只係好普通既pd充電器，有iphone/macbook/notebook應該都唔需要買啵

所以買支85f2. 2.8都不算大

咁流 我以為係專用野黎

Pd喺usb界嚟講已經叫專用

行crop mode 等於插apsc 景深細一級wo, 53mm f4 其實無景深可言，而且影出黎無壓縮感

我自己極常用70mm 2.8黎影，就算旅行相，都係用tele end 比wide end 多，所以只會收埋支ultrawide 喺袋，而且有得揀我會揀帶70-200多過16-35

r5吃到pd 充好快下

直倒可以充電既

Supports in-camera battery recharging

不過我真係無pd 既charger 得iphone 同imac, 可以買個有pd 既幾頭叉機好過

睇下佢幾錢 apple幾錢 邊個平買邊個

無錯，所以話買多支85f2, 咁樣可以cover 到最多野。
影人f2.8都不夠大

apple type c $349
pd-e1 呢家$299就有

但啲有齊qc oc 加多四個usb 的都只係四百零

iphone送個果已經係pd
299不如買個pd尿袋

我部xs 重用緊lighting, 應該冇pd

我只求一野叉晒兩粒電，呢家一粒影五百張真係已經乾晒

hktv:
威寶 3 Port 65W PD 賣288
個果坻玩好多啵，一個充到三樣野。
2個pd充電腦相機，一個qc充手機

點解咁平嘅

係wo, 點都抵過原廠呢隻

但太高W 數會唔會太熱或者叉壞電 研究下先

點會壞 我拿61w既mbp 充電插相機充

打左上CS終於收到mail原來我戶口一直揀左唔收promotion

等我問下先

轉頭買 謝

我仲未收倒囉

半個鐘前搵完online cs， 依家收到la

岩岩都搵左

買左 差3000分 先換到100蚊，最後埋單630一粒電 ok la.

仲未有email呀屌

積分的用處

呢隻

我都Back左呢個
終於可以一個ND filter 比唔同鏡用

轉頭望下先

好似幾正

我買左82mm cpl+nd個set，就咁買82mm都好貴，而家可以其他size用，都幾抵

唔係話可調式ND唔sharp嗎？

本身買塊82mm cpl 同vnd 都好貴，重要高質先至少色差，又要買step down ring 之類。。。呢個revo ring 如果高質既話就ok 既

不過始終adapter 果款真係正好多，唔怕vnd 個X effect, 可以用番個hood, 上filter 又唔洗拆uv, 重乜鏡都用到，今次重有discount

我應該會入一粒電同vnd 個adapter, 睇清楚重有乜啱一次過買

支RF 800mm F11可以忍手了

終於收倒email了

可以唔諗100500
直上依枝

之前我仲話學下SONY 整枝200600
一黎就800 果然大炮專家

我聽日先去 晏d要開工

縮埋30cm都無好似唔太大支喎，可唔可以唔好賣咁貴

有排

上左去俾錢了 試埋一堆鏡 85ds無乜興趣住

支600/800 好正 想買600玩下

有新200800出 唔諗依兩枝了

Red 新嗰部Komodo 用RF Mount

唔同價位啦

如果富貴都直接買b+W 唔會睇得起呢種可調式

應該重到hihi

我估都係for 人用翻ef鏡 ef 轉rf 好過轉e既

B+W有冇ND filter?

點會冇 貴啫

H&Y 都好貴 果日去睇漸變灰 千幾蚊

b+w 去到八級以上都一樣偏色偏得好勁，又唔平

有冇買直倒

直倒當然買機果陣已經買埋啦

Canon啲分點用先最抵？
好多佢平完先=街鋪價

換環保袋+行李牌

用埋生日優惠

我7月31日訂購R5 ，當時話預計8月中送貨，今日見到訂單狀態準備送貨，應該第二批好快到手。

依家Canon 網上商店無得訂R5，寫住缺貨。

官網想訂都冇

咁可能11月先有

如果同R5一樣14日預訂，計落今個禮拜有R6訂
買住R6

今日拎過上手 係少左份高級感 mon細左少少 快門聲好似有d唔同

一嚟就大你200
btw 呢支有興趣 .

我覺得唔重過2kg就得

正常係9號deadline 佢又畀你加

都恭喜巴打啦 巴打豐澤係落舖訂？
我因為用匯豐red卡4%回贈 得豐澤網上舖揀

下次訂機訂鏡訂鏡一係肥花 一係蘇0
Cmk唔就腳

豐澤永不錄用

Red卡網上購物回4%
舖頭回得2%
都有$1253

岩岩買左粒E6NH 用左100蚊coupon
差7000分先夠200
聽日上canon訂CFEXPRESS

我上次可能畀豐澤d人覺得我想投訴先畀部機我先

red 卡cmk 有2%回贈？
唔係得1%?

記錯超級市場先係2%
其他1%

依個優惠喺邊到搵到，就咁去canon 個網睇支85.2 ds 唔係呢個價

買r5 既discount

唔見有$680換LP-E6NH嘅

係另外一封email，有直倒個封

我果封無直倒，可能因為已經買左

我冇買直倒都冇

新firmwareCinema RAW light 唔知可以壓到幾細淨係8k先有？明玩串個party定唔想cpu咁大負荷增熱?4k過熱8k無事
壓縮左，file細左，張咭應該無咁熱，即係咭先係過熱元兇

冇就追下cs , 叫佢出翻比你。

睇大陸仔拆機加散熱膏
其中一個過熱元凶係Firmware 計時20分鐘夾硬熄機
因為佢聲稱改完散熱之後度過個溫度先4X度
但都係照熄機

當然個散熱設計都好奇怪
CPU 無Thermal Pad
上面仲要加多塊PCB 令佢無得導熱去個金屬body 度
不過其實整體都唔係好熱
有望Firmware 解封個時間限制

我覺得canon係特登咁做，如果唔係 r1就冇咩好sell
r5 已經接近 a9既連拍 a7r3高像素 既混合體。

拆cfexpress用atomos外錄根本冇limit

估撚到啦 根本冇人覺得熱 同a7嗰陣辣手根本兩回事 一定係夾硬熄鳩你

btw 有人test過8k 張cf可以錄到上50幾度， 其實係有可能canon 怕燒卡，但係張卡又冇thermometer，所以用實驗得出既時間黎set個over heat timing. 實際部機未至於太熱。

岩岩上canon買卡 順便加埋電 唔柒等email

Btw 順便望下枝800/11
如果200800收埋都係咁細枝可以考慮

可以話定你知冇可能。
一支係200800 f6-8.5
一支係800 f11
未計變焦d零件，淨係光圈都大好幾級

見有報導話收埋得285mm 等canon公布

師兄張卡有現貨嗎？

緊係冇
話要等到十月先有貨
可能早d

短過sony 200600

如果淨係計長度有可能長dd 但係會粗好多同重好多啵

依d級數都唔預佢輕
做倒兩kg都算畀面

800呀大佬仲想輕 2kg 已經高機動性

咁佢想細 我預佢除左短之外 仲要幼同輕
咁其實sony個支200600同800f11比都只係長dd

70200 100500都比想像中輕 可能200800有驚喜掛

短已經做到 係爭重量
不過佢個光圈細咁多可能唔會太重
811睇左d 圖 手持打雀出黎既相...

對我黎講收埋夠短已經衝得
重量就當bonus

其實800除咗打雀 做狗仔隊 平時可以點用
如果天文 正常都係接天文望遠鏡

影對面屋

做唔到狗仔隊啦，咁既光圈鬆郁蒙到爆

配apsc版R6唔G得唔得

狗仔隊影既野 有邊張唔係鬆郁蒙

中焦果張一早留返自己J啦，鬆郁矇嗰啲拎出嚟交貨嘅啫

200800個防震做得好就吸引了
不過個價應該會開成兩萬

依個功能係evf 個陣用，又幾方便，大家可以試下 快過個joysticks 好多。

富士都有依個功能 方便好多

R已經有

冇r, 我以為係新野

下次醒啲

sorry old news is so 唔識串

R 果陣試過，手指公唔夠長，去唔到角位

我如果要用8K都係拍一首歌左右時間, 所以冇影響

普通玩家10~15分 都好長啦

我set右上 遠過joystick dd , 未至於去唔到既

我手指夠長, Set 右下
基本上爽過以前5D 用Joystick

set 完之後 Joystick 小用左好多。 除左揀左右眼個d

我不嬲r都有用touch panel 其他牌子好似好早有 sony除外

唔係喎 sony都好似有

最早好似Panasonic

個touch bar 用過 用唔慣。 反而1d x3個 touch 見Stephen用好似好正。

Touch bar就算數 邊有人enable佢

1dx 只係將呢個功能擺左係joystick 到

1Dx 個粒好用好多
好似track ball 咁用

終於收到部R5 了(經Canon Shop訂)，內置電池竟然係LP-E6NH，但充電器是LC-E6E。

唔知佢本身有無貼上保護貼?

冇貼 要自己買
充電器係通用

好的，thx

係咪有風話嚟緊會出兩部efm新機？
想問下大家點睇

如果佢下放dpaf2 同Ibis 都值得買

rf apsc機係咪有風話真係會出？

如果rf出Apsc
EosM應該死硬

之前嗰幾個post有巴打話遲啲會出rf apsc機棄efm
不過見canon最近好似仲會出efm新機，唔知係想食埋個尾水定點

Efm就不了 除非改rfm啦

Full frame 冇

Apsc m5 m6ii + 22mm f2

得左右同360度 點有得比

R6 係咪全部冇貨 or 炒價

r6 都未出
r5 就真係冇貨la, 官網cut左預訂

之前問過月中返 以為返左貨 柒左

有巴打cmk walk in都有wo
可以搏一搏 不過聽日都13號 d貨10號到

官網開左新一round預訂 大約月尾到 同只有body 冇kit set

正常人都唔會買佢kit set價

都係落細舖拆kit賣架啦

無body, kit set 唔抵買，仲要信用咭減得果200

肯定會有既，至少幾年之後

由佢擺下先，忍

最後都係訂左vnd adpator 同一粒電

咁又三千幾

買買埋埋已經三萬七

奸狼打手交流group

Pin左佢

唔pin了 低調宣傳

請問大家知唔知道R5 mon 貼邊到有得賣？ 肥花話無貨

咁少機都賣哂

我淘左張fit 位的

多左好多新人

多番啲人都係好事黎

未貼
矜惜住用先

啱啱出R6預訂

無晒R5 果陣啲discount, cheap到呢

唔係有咩

唔見wo

有啊

網上個預訂discount 係放入shipping Cart先計。

咁都好啲 有個frd 買日傻更更咁去豐澤訂 即叫佢跳船

之前喺肥花落咗訂應該安全？

最快27號送貨...
係咪舊E6NH都係27號有貨

Canon Online Store訂嘅話
送貨定係自取
邊個會最快

唔知，只知呢度有凶宅苦主

送貨，我部5d4 同r5 都係首發日朝早收到

r5個陣下午送到

R6已訂
等多陣

送貨兩日內
自取3日後

跟R6訂E6NH 都話舊電預計送貨需時1個月
九月先有？

R6已訂等派貨

機+adapter 去官網
鏡出街買

求教一下個 USB 電源轉接器係比你舊電放係部機入面之後叉電？

係
有需要可買，但同有PD旅行充電器、MacBook USB-C 果啲一樣

感謝巴打，即係 MacBook Pro 隻牛都差得
咁 E6NH 值唔值得跟官網訂？

電一定訂埋啦，平兩舊水

已落坑，R6 + EF ring + E6NH

想問吓r5機主嘅巴打有無買埋續保一年

冇 我咁多部機都冇壞過

冇 放二手都回唔倒皮

枝85ds官網平過街 其他唔洗諗

期待開箱

巴打要買定鏡

買得adapter, 實有ef 鏡啦

又係wo屌

有幾支倉底 ef 鏡用住先
16-34 f4
24-70 f4
小小白 IS
35.4 一代
100L

影開生態，遲下會入 RF100-500

唉近排買完樓搞緊裝修又要課金買傢俬電器，想跳樓

In 16 34 we 7

到時借你機玩了

有得飛先算

分期大法

應該平平地入支800玩住先

清你睇睇YouTube介紹，評估吓支800針孔鏡影唔影倒生態先好喎。

生態撚訂咗R6 我諗緊好唔好升枝100-400ii做100-500好 rf鏡最近對焦距離遠咗20cm 影近嘢無咁方便 400mm得6.3 又無得adapter去eos m/其他系統 最重要係貴咗成皮嘢

睇你影乜野生態je, 影蟲當然唔得啦，但影雀，如果個太陽夠猛，R6高iso 又勁，點解唔得呢？

証件相ok

rf 支大白放大率0.33x, ef 得0.31x. 即係話你企遠左20cm, 但隻野大隻左，咁唔係好事黎咩

唔通搵支大白f7.1黎影bif 又可以咩？

因為影雀大部份時間都唔係好似啲大師咁喺公園set晒炮咁影 好多雀清晨先活躍 而想光線靚又要等黃昏 影林鳥嘅話一入林又唔夠光

100400ii+200800

香港啲山徑有時退唔到咁遠影路邊嘅小生物 之前試過用最近對焦1.4m嘅鏡 同1m嘅大白嘅實際操作體驗都差幾遠

7028 + 2888

想儲錢入400 f4/500 f4

要咁長做咩

拎支大白黎影蟲，就多個12mm extenision算把啦

重到唔想拎

有時出field無咁多時間換百微隻嘢已經走咗

係wo 有7028就唔諗100400ii

香港啲山徑有時退唔到咁遠影路邊嘅小生物 之前試過用最近對焦1.4m嘅鏡 同1m嘅大白嘅實際操作體驗都差幾遠

拎支500/4 3m mfd 應該跌左落山

如果出500 f4三代 有2.5kg左右就好了 而家嗰枝仲重過428/684 iii

85/2 crop相算

拎得500 f4就係專門去影雀㗎啦 有啲去啲無特定目標嘅trip拎100-400就最方便 遠近都影到

大白果0.31x, 咪頂多影到啲大隻既蝶，細少少都一樣影唔到，影得大隻既蝶，又點會爭果20cm

問題唔係放大率 大白影灰蝶都卓卓有餘 可能係我對個working distance過otidw擔心

灰蝶。。。0.5x 都係緊緊。。。。 我對大crop 好抗拒，所以叫我搵支大白影灰蝶，我會揀換鏡，反正灰蝶活動範圍又唔係大

香港地好天通常無乜雀影

有麻雀同白鴿

其實點解唔 both
平時我同同事出 field 做 survey ，都係一遠一近
一個百微落燈，一個大白

打雀真係咪預我，鬥錢多，鬥體能，鬥耐性

毒撚一個人出field

毒撚唔係應該影囡咩，點解會影蟲

想訂R6 kit玩住先，經官網淨機定一次過kit set好

支鏡外面買7千幾 你唔差個幾百可以既…

升撚左3000

啫係27980已經平出面3k先？

第一次見支鏡升得咁快

CLS

買2470
依枝過6千5就不了

入R算

Canon EOS M6 Kit EF-M 15-45mm IS STM
呢部點睇? 好似冇人講過下咁
新手想入部機見price依加2999特價

點解? 同R6差好遠wor

一出r5r6支支鏡都升
Canon太識玩

冇$ 普通影女旅行影下景都夠嘅

唔考慮a73 / a5?

A73影女

色慢慢tune 嫁啫

岩岩跌爆左枝16-35 II嘅filter，依家卡死左係到，懷疑跌到個位唔準，依家令唔返塊filter出黎，聽日上canon睇下要整幾錢

買R仲不如買apsc機算

咁又唔係咁講 淨講影靜態嘢R好夠

畫質 ff 好啲既

5d4 sensor不知幾正

影張相睇下爆成點。
如果支鏡身冇凹，我估 canon都係落刀切…
d玻璃碎清乾淨未？

搵個工具大力扭就得。

r 係操控垃圾 正常影相ok既。
不過用過好既操控既人就翻唔到轉頭

清左了，岩岩試左幾次都扭唔到，如果1000幾百都會整嘅，>2000就真係諗下了

我支1635 ii 都爆過 filter, 鏡冇事。
我個次係拿洗碗膠手套扭番出泥

令左對人地工業用個d手套，扭都扭唔郁

上Canon試下，之前有行家試過，問佢揾師父幫手，有機會唔收錢

影張相黎望下爆成點

咁無得夾硬扭啦，要鋸開先安全，比你扭到都整爆啲牙

點跌跌成咁

壞牙就唔會既
不過咁既Case 我估canon會直接換個鏡身
同埋光軸可能會變型

影星，用腳架長曝緊，岩岩有message黎之後睇，枝腳可能未穩哂，之後成枝跌左

依枝16-35都唔係第一次跌，之前借比人又係類似咁樣跌，鏡身近mount位斷開左，然後又係返去廠整

借俾人

你都係上去整 鋸一重手就gg

枝鏡二手收返黎，14年用到依家依家入第二次廠，次次都人為，所以話鏡頭真係好抵用

夾硬扭開之後放撚左佢，睇下邊個唔好彩啦

我唔敢買二手鏡了

今日喺室外玩部R5, 大約影左兩個鐘，二百張相，粒電得番40%, 無開過playback, 部機個手把位發熱得超勁，真係對呢部野既穩定度有啲擔心

有冇插CFe

沒，用sd ja, 重要無開連拍，evf 同mon 各一半度

所以我依家係唔係都裝個罩

相機除非qc出事 好難壞

所以要自己試清，驗清楚，放就未必放嘅，上去整左先，始終2.8光圈，如果貴就唔整直接用到佢油盡燈枯反正影落都唔覺有問題

a73

冇出warning唔洗理

1個鐘 影左8千張raw 先出warning

sony 個qc 好多問題 mic壞唔少

今朝都睇左依條片個animal af勁到

無反係睇開幾耐機 同單反唔同
同前睇 一粒電最多長on 2個鐘
個半鐘個出warning

如果出big day 影足大半日，唔好話過熱，淨係係開住機都隨時用四五粒電

用家都俾佢呃開記憶卡

搞到好想去打雀, 好耐冇玩

住村 附近好多雀打

冇辦法 個sensor就係長on緊

我仲諗緊買邊部好
R6 太貴
R 拍4K 又 crop 冇IBIS

唔買，等r6跌價

有排喎

分期大法好

你諗得r6 就算買左r 都係會日日諗住換，咁不如等多排有街價再買。 定價19900 街價做到16000唔出奇

唔會
我有部5D唔會諗1D

除非你手上冇機 又急住要影。 咁買部二手 r,再等r6機價跌

點會咁比
頂多係 6d vs 5d

粒cmos 咪一樣
5D4 -> R
1D3 -> R6

r6最值錢都唔係粒CMOS

半年內應該做唔到16k啦

有冇消息，lightroom 幾時先解到R5 嘅Raw
影完相，執唔到。好辛苦

過去經驗 6-8個星期

咁你9000收部二手r 等r6平d

都係等下先 可能 R6出咗 R再跌價

等到R6跌價 到時R二手賣出價又跌千幾二千 倒不如而家去享受最新科技 二手買賣又麻煩

等R6街價算啦，買R會後悔

你買咗R到時只會心思思同埋話自己點解唔等R6

大貨到咗，R只會更唔值錢

既然個個都咁講 就等吓先

用dng convertor 轉左做dng 先

R6性能強太多，情願分期都應該㨂r6

無錯，R6贏太多

其實轉做dng, tif 係唔係都會少咗 details 🤔

想分R5

我都想，無錢買

有部5d試完1d返唔到轉頭，除左重少少之外，連拍追焦咬焦DR又係第二種享受

未買就會日日諗住

啱呀，我依家日日都係度諗住部R5

今日上毒氣室試R5同R6，摸上手個感覺同R好唔同無咁似玩具，兩部都試過，使用上都咁正，價錢先決應該會簡R6先

CRAZY CRAZY CRAZY!!!!!!!!!!! 本身用R5+ RF 15-35 手持影夜影 ISO 1600 F8 1.6S 試下, 點知張張sharp, 再用ISO 800 F8 4s都唔震......係4秒!!!! 咩料
用Canon DPP CRaw cr3轉tiff再入capture one執少少水平,highlight,加少少sharpness, 好震撼

你係咪架係欄桿上
一係你本身手好定
我2s以上 得一半係中

手持.....當時仲要勁大風

神石手巴打

等R1 同35.2 135.2 24.2

唔會架

R5個ibis 真係超誇張，你用埋RF 鏡其實真係少左好多要用腳架既情況，有欄杆隨時七秒以上都做到

支1535+ibis 其實得7級防手震
真係叉燒食出燒鵝味？